路透：傳川普政府「全面加速」供應鏈脫中、考慮加強台美關係

路透：傳川普政府「全面加速」供應鏈脫中、考慮加強台美關係

〔財經頻道／綜合報導〕美中貿易戰尚未結束，且在武漢肺炎疫情於美國爆發後，又出現應將醫療供應鏈遷回美國的呼聲，美國川普政府也傳出，可能對中國課徵新關稅，做為疫情傷害的補償，而有多位美方官員新透露，川普政府正廣泛合作，計畫「全面加速」將美國工業供應鏈遷出中國，而制裁中國的方式，則可能包括和台灣建立更緊密的關係。

《路透》今（4）報導，有多位美國現任和前任高級行政官員透露，武漢肺炎疫情對美國造成的經濟破壞和大量死亡，正促使美國政府廣泛合作，計畫將加速降低美國的製造和供應鏈對中國的依賴，並可能將供應鏈遷移到對美國更友好的國家。

美國國務院經濟增長、能源與環境局副局長（Economic Growth, Energy and the Environment at the U.S. State Department）Keith Krach向《路透》表示，在過去幾年中，美國一直在減少對中國供應鏈的依賴，但現在美國正以「渦輪加速」（turbo-charging）的速度將供應鏈遷出中國，而了解美國供應鏈中的關鍵領域及其遷移瓶頸，對美國國安很重要，美國可能會在近期做出相關決策。

1位政府官員表示，美國政府正全面推動將其供應鏈撤出中國，並稱美國當局有多個單位，正調查哪些製造業應該被歸類為「必要領域」，以及這些「必要領域」產業產品如何在中國以外的地區生產。另有現任和前任官員透露，稅收激勵和返國生產補貼，是當局可能採用的鼓勵措施。

另有美國高級官員稱，武漢肺炎使人們對與中國做生意的各種擔憂，變得更明確，所有人們以前認為透過和中國貿易賺到的錢，現在已因疫情的經濟損失而顯得不再重要。

此外，官員們表示，其他懲罰中國的方式，也可能包括制裁該國官員或公司，以及和台灣建立更緊密的關係。但美國在遷移供應鏈的討論上，有具體、穩健的規劃，且川普政府正全面投入此計畫。

1位官員透露，美國當局正堆動建立由「可信賴伙伴」組成的「經濟繁榮網路」（Economic Prosperity Network）聯盟，其將把數位業務、能源和研究、貿易、教育、商業等所有領域的公司和公民社會團體，都納入相同的標準。

早D搞咪好囉

Taiwan no.1

台灣今次有運行 有美國照 行返當年南韓條發展路線 想窮都難

taiwan no.1

快D建交

唔好再傳

台灣製造!

呢鋪真係聲壓渦加速

支那借機擺脫美帝，自資工廠同供應鏈，又贏

大陸準備緊打杖
準備內戰
上海幫鬥習近平

made in Taiwan!!!!!

睇到台灣好都好開心，雖然香港都冇咩可能變台灣

係時候移民台灣喇！ 基本想我地想香港有嘅 正正就係台灣有嘅野 如果連搵食都會越來越易 真係無得輸！

留名

推

香港一定被踢出，台灣真心發大財

中國人成功驅逐美帝資本企業，中國強大了

福建判都有份

搬去台灣

香共自己攞嚟

台灣fat fat
小英又帶領台灣有經濟奇蹟
Win win

台灣科技好過南韓 留名

如何解決埋飛機路線既問題 台灣真係一飛沖天